# Breakout - Pygame
Breakout
Breakout — аркадная игра, похожая на Pong, созданная фирмой Atari в 1976 году. В 1978 году последовало продолжение — Super Breakout. Является наиболее известным представителем игр жанра «Арканоид».

Верхняя треть игрового экрана занята рядами брусков. По экрану, отскакивая от верхней и боковых границ экрана, движется мяч. Попадая в брусок, мяч отскакивает, а брусок теряет прочность. Когда прочность бруска упадёт меньше нуля - брусок сломается совсем. Игрок теряет одну жизнь, когда мяч ударяется в нижнюю часть экрана; чтобы предотвратить это, у игрока есть подвижная ракетка, с помощью которой мяч можно отбросить обратно в верхнюю часть экрана.

Разбейте все бруски и пройдите уровень!  У вас есть 3 жизни на каждый уровень!

